［8月5日罷工］藝術及文化界集會

致 全港文藝界之公開呼籲

我們是一群文藝界從業員，響應2019年8月5日全港大罷工。我們促請各位同行加入罷工行列，並於當日出席在中環香港大會堂低座空地（愛丁堡廣場）所舉行之集會*，用行動支持爭取公義的同路人，要求政府立即回應市民五大訴求：

1. 撤回逃犯條例
2. 撤回612暴動定性
3. 不追究反送中抗爭者
4. 成立獨立委員會，徹查警方濫權濫暴及元朗暴力事件
5. 全面落實雙真普選

由政府強推逃犯條例修訂引發大型社會運動，林鄭月娥為首的一眾高官政棍，坐享高薪俸祿，長期不知所終，行事閃縮，用無法律約束力的「壽終正寢」代替「撤回」，企圖欺騙香港市民。民怨未散，衝突曠日持久，特區政府難辭其咎。

而本應政治中立，保障市民生命財產的警察，不僅未有做好維持治安的本份，反而甘於淪為政權傀儡，恃權無恐，草菅人命。由金鐘、上水、沙田衝突可見，警察對示威者的打壓不斷升級，毫無章法，有辱專業精神。元朗發生白衣人恐襲，警察竟然無影無蹤，事後不但沒有承擔責任及接受問責，反而變本加厲，包庇鄉黑勢力，指鹿為馬，更在網絡上不斷挑釁市民及官員。「官警黑勾結」之說，實非空穴來風，教人憤慨。

如今發射催淚彈、橡膠子彈和海棉彈成為常態，水炮車出動在即，警方暴力一再升級，只會將更多香港市民推向對立面，將大家深愛的香港捲入暴力深淵。如斯下去，香港人，特別是年輕人的安危令人擔憂。

「人之所以異於禽獸者幾希，庶民去之，君子存之。」藝術是對美的追求，是懷著至上的情操追求的道德修養。沒有公義或自由的社會，國人只淪為經濟動物。五年前的雨傘運動，文藝界的朋友期望過，參與過，茫然過。如今一群無畏無懼的同路人，用血汗甚至前途去保護香港一直珍而重之的公義與自由，我們沒有不站出來的藉口。因此我們呼籲文藝界聯手以良心行事，譴責政府及警方對市民之暴力鎮壓，支持8月5日罷工，要求政府立即回應市民五大訴求。

我們呼籲藝文界的朋友表態支持以上公開呼籲，並參與我們的集會*，以示我們個人對香港的真摯關懷。

一群藝術從業人員上
2019年7月31日

*有關詳情有待不反對通知書確認

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

pish!!!!!
文化人愛香港

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課
#光復香港，時代革命

為咗香港，8月5號我會罷工，你呢？

藝文界pushhh

推

大罷工

更新咗FB event link